### 张抗k：知青们，别再说什么“青春无悔”了
https://www.sohu.com/a/214234409_167342

<details><summary>慎入🔞NSFW</summary>

Not Safe For Work
![](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Biohazard_Symbol_Specification.png/210px-Biohazard_Symbol_Specification.png)

<details><summary><b>风险自理Use At Your Own Risk🈲</summary>

![](http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20180102/ba32ecaff9cd42c793e52ee52ee629c4.jpeg)

老三届人不喜欢说“我”，总是说“我们”、“我们的”，因为那个时代没有“我”只有“我们”。我们缺少个性崇尚集体精神。这种老三届人固有的群体意识，是长期高度集qg家遗留下来的文化心理。

既然是“我们”，那么我们的过失甚至罪孽，都让“我们”一起承担吧！

不要再用“知识青年”这样自欺欺人的词语了吧？能不能平心静气地抚心自问：我们这一代中的大多数人，可曾真正拥有过文化和知识？

如果我们敢于正视自己，我们应当承认，老三届这代人中高中生的比重只占很少的一部分，大都是初中文化程度，而文g前的初中教材，过分强调意s形态的灌输，在知识结构上具有极大的缺陷。

我们知识沉淀最“厚”、烙印最深的那部分，并非人类优秀的经典文化，而是“阶级斗争”、“知识无用”、g命的螺丝钉”等教条主义，是红宝书的语录，是样板戏的歌词，是大串联中抄写的大批文章。有人说这一代人是喝“狼奶”长大的，其实还应加上泡饭和咸菜——蛋白质含量太低。

</details>
</details>
